%; whizzy paragraph -pdf xpdf -latex ./whizzypdfptex.sh
%; whizzy-paragraph "^\\\\begin{frame}"
% latex beamer presentation.
% platex, latex-beamer $B$G%3%s%Q%$%k$9$k$3$H$rA[Dj!#(B 

%     Tokyo Debian Meeting resources
%     Copyright (C) 2009 Junichi Uekawa
%     Copyright (C) 2009 Nobuhiro Iwamatsu

%     This program is free software; you can redistribute it and/or modify
%     it under the terms of the GNU General Public License as published by
%     the Free Software Foundation; either version 2 of the License, or
%     (at your option) any later version.

%     This program is distributed in the hope that it will be useful,
%     but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warreanty of
%     MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
%     GNU General Public License for more details.

%     You should have received a copy of the GNU General Public License
%     along with this program; if not, write to the Free Software
%     Foundation, Inc., 51 Franklin St, Fifth Floor, Boston, MA  02110-1301 USA

\documentclass[cjk,dvipdfmx,12pt]{beamer}
\usetheme{Tokyo}
\usepackage{monthlypresentation}

%  preview (shell-command (concat "evince " (replace-regexp-in-string
%  "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&")) 
%  presentation (shell-command (concat "xpdf -fullscreen " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&"))
%  presentation (shell-command (concat "evince " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&"))

%http://www.naney.org/diki/dk/hyperref.html
%$BF|K\8l(BEUC$B7O4D6-$N;~(B
\AtBeginDvi{\special{pdf:tounicode EUC-UCS2}}
%$B%7%U%H(BJIS$B7O4D6-$N;~(B
%\AtBeginDvi{\special{pdf:tounicode 90ms-RKSJ-UCS2}}

\newenvironment{commandlinesmall}%
{\VerbatimEnvironment
  \begin{Sbox}\begin{minipage}{1.0\hsize}\begin{fontsize}{8}{8} \begin{BVerbatim}}%
{\end{BVerbatim}\end{fontsize}\end{minipage}\end{Sbox}
  \setlength{\fboxsep}{8pt}
% start on a new paragraph

\vspace{6pt}% skip before
\fcolorbox{dancerdarkblue}{dancerlightblue}{\TheSbox}

\vspace{6pt}% skip after
}
%end of commandlinesmall

\title{$BBh(B173$B2sEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q(B \\$B!!(B\\grml-debootstrap$B$rMQ$$$?(B \\USB$B5/F0%a%b%j$N:n@.(B}
\subtitle{}
\author{NOKUBI Takatsugu ($BLn<s(B $B5.;L(B) \\knok@debian.org}
\date{2019-04-20}
\logo{\includegraphics[width=8cm]{image200607/openlogo-light.eps}}

\begin{document}

\section{$BI=;f(B}

\begin{frame}
  \titlepage{}
\end{frame}


\section{$B<+8J>R2p(B}

\begin{frame}{$B<+8J>R2p(B}
  \begin{itemize}
  \item NOKUBI Takatsugu ($BLn<s(B $B5.;L(B)
  \item knok@debian.org / knok@daionet.gr.jp
  \item Twitter: @knok
  \item Debian developer since 2002
  \item bo $B;~Be$+$i$N%^%7%s$r1?MQ$7B3$1$F$$$k(B
  \end{itemize}
\end{frame}


\section{$BL\<!(B}

\begin{frame}{$B%"%8%'%s%@(B}
  \begin{itemize}
  \item USB$B%a%b%j$r;H$&F05!(B
  \item grml-debootstrap$B35MW(B
  \item $B%;%C%H%"%C%W=`Hw(B
  \item $B@_Dj(B
  \item $B%V!<%H%m!<%@!<$N@_Dj(B
  \end{itemize}
\end{frame}


\section{USB$B%a%b%j$r;H$&F05!(B}
\emtext{USB$B%a%b%j$r;H$&F05!(B}

\begin{frame}[containsverbatim]{$B%/%j!<%s$J4D6-$r9=C[$G$-$k(B}
  \begin{itemize}
  \item $BFbB!%9%H%l!<%8$K1F6A$J$7(B
  \item USB$B%a%b%j0J30$N<jK!(B
    \begin{itemize}
    \item chroot$B4D6-(B(debootstrap)
      \begin{itemize}
      \item daemon$BN`$N07$$$,LLE](B
      \end{itemize}
    \item $B%3%s%F%J(B(LXC/LXD/Docker$BEy(B)
    \item $B40A42>A[4D6-(B(VirtualBox, KVM$BEy(B)
      \begin{itemize}
      \item $BJ*M}%G%P%$%9$r07$$$?$$;~BgJQ(B
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}[containsverbatim]{$B%]!<%?%V%k$J4D6-(B}
  \begin{itemize}
  \item $BJ*M}%^%7%s$N4D6-$r1x$5$J$$(B
    \begin{itemize}
    \item $BBgDq$O%i%$%;%s%9$5$l$?(Bproprietary OS$B$,F~$C$F$$$k(B
    \item $B%j%+%P%j!<NN0h!"?GCG%D!<%k$J$I(B
    \end{itemize}
  \item $B0l$D$N%a%G%#%"$rJ#?t$N%G%P%$%9$G;H$($k(B
  \item $BJ#?t$N%G%P%$%9$rMQ0U$9$l$P0[$J$k4D6-$rMQ0U$G$-$k(B
  \item $BJ*M}%G%P%$%9$9$Y$F$r07$($k(B
    \begin{itemize}
    \item $B2>A[4D6-$HHf3S$7$F(B
    \end{itemize}
  \item NAS$B$N5/F0%G%P%$%9$H$7$F(B(Microserver)
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{grml-debootstrap}
\emtext{grml-debootstrap}

\begin{frame}[containsverbatim]{grml-debootstrap}

GRML Live Linux$B$N0lIt(B
\begin{itemize}
  \item \url{http://grml.org/}
    \begin{itemize}
    \item $B%7%9%F%`4IM}<T8~$1(BLive Linux$B4D6-(B
    \item FAI$B$KBP1~(B
    \end{itemize}
  \item $B%Q%C%1!<%8%a%s%F%J%s%9(B: Grml Team
  \item $B4XO"%D!<%k(B: grml-rescueboot, grml2usb
  \item $B%=!<%9%3!<%I(B: \url{https://github.com/grml/grml-debootstrap}
\end{itemize}

\end{frame}


\section{$B%;%C%H%"%C%W=`Hw(B}
\emtext{$B%;%C%H%"%C%W=`Hw(B}

\subsection{USB$B%a%b%j$NA*Dj(B}
\begin{frame}[containsverbatim]{$BA*Dj4p=`(B}
  \begin{itemize}
  \item $BMQES$HMFNL(B
    \begin{itemize}
    \item $B%G%9%/%H%C%WMQES$J$i(B32GB$B$b$"$l$P==J,(B
    \item $B%9%H%l!<%8$r;H$o$J$$%5!<%P!<MQES$J$i(B16GB$BDxEY$G==J,(B
    \end{itemize}
  \item $BB.EY(B
  \item $BBQ5W@-(B
    \begin{itemize}
    \item $B0BJ*$O%X%S!<$J%"%/%;%9$,C_@Q$9$k$H$9$02u$l$k(B
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]{$B%Q!<%F%#%7%g%K%s%0(B}
  \begin{itemize}
  \item EFI$B$KBP1~$9$k(B
    \begin{itemize}
    \item EFI$BNN0h$rJ,$1$kI,MW$"$j(B
    \item GPT$B$r;H$&(B
    \item $B%*%W%7%g%s(B: MBR$B$K$bBP1~$9$k$J$i(B2048$B%;%/%?L\$+$i%Q!<%F%#%7%g%s$r3+;O$9$k(B
    \end{itemize}
  \item $BJ}?K(B: $B%9%o%C%W%Q!<%F%#%7%g%s$O:n$i$J$$(B
  \item root$B%U%!%$%k%7%9%F%`$NA*Br(B
    \begin{itemize}
    \item ext4
    \item f2fs - $B:G?7$N(Bgrub$B$G$7$+BP1~$7$F$$$J$$E@$KCm0U(B
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]{$B<B9TNc(B}
  \begin{commandlinesmall}
$ sudo gdisk /dev/sda
GPT fdisk (gdisk) version 1.0.1
Command (? for help): n
Partition number (1-128, default 1): 
First sector (34-31358942, default = 2048) or {+-}size{KMGTP}: 
Last sector (2048-31358942, default = 31358942) or {+-}size{KMGTP}: +256M
Current type is 'Linux filesystem'
Hex code or GUID (L to show codes, Enter = 8300): ef00
Changed type of partition to 'EFI System'

Command (? for help): n
Partition number (2-128, default 2): 
First sector (34-31358942, default = 526336) or {+-}size{KMGTP}: 
Last sector (526336-31358942, default = 31358942) or {+-}size{KMGTP}: 
Current type is 'Linux filesystem'
Hex code or GUID (L to show codes, Enter = 8300): 
Changed type of partition to 'Linux filesystem'

Command (? for help): w

Final checks complete. About to write GPT data. THIS WILL OVERWRITE EXISTING
PARTITIONS!!

Do you want to proceed? (Y/N): y
OK; writing new GUID partition table (GPT) to /dev/sda.
The operation has completed successfully.
\end{commandlinesmall}
\end{frame}


\subsection{$B%$%s%9%H!<%k(B}
\emtext{$B%$%s%9%H!<%k(B}

\begin{frame}[containsverbatim]{$B%U%!%$%k%7%9%F%`:n@.(B}
  \begin{commandlinesmall}
$ sudo mkfs.vfat -F32 /dev/sda1         
mkfs.fat 4.1 (2017-01-24)
sudo mkfs -t f2fs /dev/sda2

        F2FS-tools: mkfs.f2fs Ver: 1.7.0 (2016-07-28)

Info: Debug level = 0
Info: Label = 
Info: Trim is enabled
Info: Segments per section = 1
Info: Sections per zone = 1
Info: sector size = 512
Info: total sectors = 30832607 (15054 MB)
Info: zone aligned segment0 blkaddr: 256
Info: format version with
  "Linux version 4.18.0-0.bpo.1-amd64 (debian-kernel@lists.debian.org) (gcc version 6.3.0 20170516 (Debian 6.3.0-18+deb9u1)) #1 SMP Debian 4.18.6-1~bpo9+1 (2018-09-13)"
Info: Discarding device
Info: This device doesn't support BLKSECDISCARD
Info: This device doesn't support BLKDISCARD
Info: Overprovision ratio = 1.640%
Info: Overprovision segments = 249 (GC reserved = 129)
Info: format successful
  \end{commandlinesmall}
\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]{$B%^%&%s%H$H%;%C%H%"%C%W(B}
--efi$B%*%W%7%g%s$O(BEFI$B4D6-$G5/F0$7$F$$$J$$$HF0:n$7$J$$E@$KCm0U(B
  \begin{commandlinesmall}
$ sudo grml-debootstrap -m http://deb.debian.org/debian -r stretch -t /dev/sda2 --efi /dev/sda1 --grub /dev/sda --arch amd64 --filesystem ext4 --password toor
 * EFI support detected.
 * grml-debootstrap [0.78] - Please recheck configuration before execution:

   Target:          /dev/sda2
   Install grub:    /dev/sda
   Install efi:     /dev/sda1
   Using release:   stretch
   Using hostname:  xps13
   Using mirror:    http://deb.debian.org/debian
   Using arch:      amd64
   Config files:    /etc/debootstrap

   Important! Continuing will delete all data from /dev/sda2!

 * Is this ok for you? [y/N] y
 * EFI partition /dev/sda1 seems to have a FAT filesystem, not modifying.
 * Running mkfs.f2fs  on /dev/sda2

        F2FS-tools: mkfs.f2fs Ver: 1.7.0 (2016-07-28)

Info: Debug level = 0
Info: Label =
Info: Trim is enabled
Info: Segments per section = 1
Info: Sections per zone = 1
Info: sector size = 512
Info: total sectors = 30832607 (15054 MB)
Info: zone aligned segment0 blkaddr: 256
Info: format version with
  "Linux version 4.18.0-0.bpo.1-amd64 (debian-kernel@lists.debian.org) (gcc version 6.3.0 20170516 (Debian 6.3.0-18+deb9u1)) #1 SMP Debian 4.18.6-1~bpo9+1 (2018-09-13)"
Info: Discarding device
Info: This device doesn't support BLKSECDISCARD
Info: This device doesn't support BLKDISCARD
Info: Overprovision ratio = 1.640%
Info: Overprovision segments = 249 (GC reserved = 129)
Info: format successful
blockdev: ioctl error on BLKRRPART: Device or resource busy
/usr/sbin/grml-debootstrap: line 1119: filesystem: command not found
 * Mounting /dev/sda2 to /mnt/debootstrap.4583
 * Running debootstrap  for release stretch (amd64) using http://deb.debian.org/debian
 * Executing: debootstrap --arch amd64   stretch /mnt/debootstrap.4583 http://deb.debian.org/debian
I: Retrieving InRelease
I: Retrieving Release
I: Retrieving Release.gpg
I: Checking Release signature
I: Valid Release signature (key id 067E3C456BAE240ACEE88F6FEF0F382A1A7B6500)
I: Retrieving Packages
I: Validating Packages
I: Resolving dependencies of required packages...
I: Resolving dependencies of base packages...


Finished chroot installation, exiting.
 * Removing chroot-script again
 * Unmount /mnt/debootstrap.4583
 * Removing /var/cache/grml-debootstrap/variables_sda2
 * Removing /var/cache/grml-debootstrap/stages_sda2
 * Finished execution of grml-debootstrap. Enjoy your Debian system.
  \end{commandlinesmall}
\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]{$B<j:n6H(B}

EFI$B%Q!<%F%#%7%g%s$N(B/EFI/BOOT$B0J2<$K(BBOOTX64.EFI$B$H$$$&L>>N$G%U%!%$%k$rG[CV(B
\begin{commandline}
# mount /dev/sda1 /mnt
# cd /mnt/EFI
# mkdir BOOT
# cp /boot/efi/EFI/debian/grubx64.efi BOOT/BOOTX64.EFI
# umount /mnt
\end{commandline}
$BF1MM$K(Bgrub-efi-ia32$B$rMQ$$$F(BBOOT/BOOTx32.EFI$B$rMQ0U$9$l$P(B32bit UEFI$BBP1~$b$G$-$k(B
\\
MBR$B$K=q$-9~$a$P(BEFI/MBR$BN>BP1~$b2DG=(B
\end{frame}

\section{$BF0:n3NG'(B}
\emtext{$BF0:n3NG'(B}

\begin{frame}[containsverbatim]{VirtualBox$B$K$h$kF0:n3NG'(B}
  \begin{itemize}
  \item disk$B%0%k!<%W$KDI2C(B
    \begin{itemize}
    \item sudo adduser user disk
    \item $B%m%0%$%s$7D>$9(B
    \end{itemize}
  \item Raw disk$B$KBP1~$9$k(Bvmdk$B$N:n@.(B
    \begin{commandlinesmall}
      $ vboxmanage internalcommands createrawvmdk -filename \
      ~/usb.vmdk -rawdisk /dev/sda
    \end{commandlinesmall}
  \item VirtualBox$B$G2>A[%^%7%s$r:n@.(B
    \begin{itemize}
    \item $B%9%H%l!<%8$K@hDx:n@.$7$?(Busb.vmdk$B$r;XDj(B
    \item UEFI$B$rM-8z2=(B
    \end{itemize}
  \item $B5/F0(B
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]{$B;29MJ88%(B}
  \begin{itemize}
  \item $B5/F0%9%H%l!<%8(B
    \begin{itemize}
    \item fstab, grub.cfg$B$K(BUUID$B$G5-=R(B
    \end{itemize}
  \item Network
    \begin{itemize}
    \item if addr$B$G%$%s%?!<%U%'!<%9L>$r3NG'$7$F(Bdhclient
    \end{itemize}
  \item Timezone
    \begin{itemize}
    \item dpkg-reconfigure tzdata
    \end{itemize}
  \item Hardware Clock
    \begin{itemize}
    \item /etc/adjtime$B$NKvHx=$@5(B
    \item LOCAL$B$G(BRTC$B$r%m!<%+%k07$$$K(B
    \end{itemize}
  \item Keymap
    \begin{itemize}
    \item dpkg-reconfigure keyboard-configuration
    \item \url{https://wiki.debian.org/Keyboard}
    \item $B$*9%$_$G(B XKBOPTIONS="ctrl:swapcaps"
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]{$B;29MJ88%(B}
  \begin{itemize}
  \item grml-debootstrap$B$r>R2p(B
    \begin{itemize}
    \item $B%$%s%9%H!<%i$r;H$o$:%9%H%l!<%8$K(BDebian$B4D6-$r9=C[(B
    \end{itemize}
  \item USB$B%a%b%j$r;H$&F05!(B
    \begin{itemize}
    \item $BJ#?t$N%G%P%$%9$GF1$84D6-$rMxMQ$G$-$k(B
    \item $B%a%G%#%"$rJ,$1$k$3$H$G0[$J$kMQES$K;H$($k(B
    \item $B5/F0%^%7%s$N4D6-$r1x$5$J$$(B
    \end{itemize}
  \item UEFI$B4D6-8~$1$K%G%U%)%k%H$N%V!<%H%m!<%@!<$rG[CV(B
  \item VirtualBox$B$rF0:n%F%9%H$K;H$($k(B
    \begin{itemize}
    \item $B:Y$+$$D4@0!"%Q%C%1!<%8$NJQ99$J$I$b$G$-$k(B
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{$B;29MJ88%(B}
\emtext{$B;29MJ88%(B}

\begin{frame}[containsverbatim]{$B;29MJ88%(B}

$B;29MJ88%(B
  \begin{itemize}
  \item BIOS, UEFI$BN>J}$G5/F02DG=$J(Bdebian$B%$%s%9%H!<%k(BUSB$B%a%G%#%"$r:n$k(B \url{http://pman0214.github.io/blog/debian-install-bios-efi.html}
  \item 32bit UEFI $BEk:\$N(B2-in-1 PC$B$K(Bubuntu14.04$B$r%$%s%9%H!<%k$7$?5-O?(B \url{https://qiita.com/shirotamago/items/a4b0c8863a492abe50ad}
   \item Boot your USB Drive in VirtualBox \url{http://agnipulse.com/2009/07/boot-your-usb-drive-in-virtualbox/}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]{$B%U%!%$%k%7%9%F%`$K$D$$$F(B}
  F2FS$B$O$I$&$+(B?
  \begin{itemize}
  \item $B<wL?$O?-$S$k$+$b(B?($BL$8!>Z(B)
    \begin{itemize}
    \item USB$B%a%b%j$G(BTRIM$B$OH/9T$G$-$k$+(B
    \item $B%G%P%$%90MB8(B, hdparm -I$B$G3NG'(B
    \end{itemize}
  \item stretch$B$N(Bgrub2$B$O(Bf2fs$B$r%5%]!<%H$7$F$$$J$$(B
    \begin{itemize}
      \item /boot $B$rJL$K:n$k$3$H$GBP1~2DG=(B
    \end{itemize}
  \item $B%Q%U%)!<%^%s%9(B
    \begin{itemize}
    \item F2FS Benchmarks From USB Flash Storage (Phoronix) \url{https://www.phoronix.com/scan.php?page=article&item=linux_f2fs_usb3&num=1}
    \item $B0lD90lC;(B?
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}


\end{document}


;;; Local Variables: ***
;;; outline-regexp: "\\([ 	]*\\\\\\(documentstyle\\|documentclass\\|emtext\\|section\\|begin{frame}\\)\\*?[ 	]*[[{]\\|[]+\\)" ***
;;; End: ***
